MultipleChoiceQuestionDataJSON =
{
    "Assessment": [
        {
            "id"              : 1,
            "questionText": "Hangi hesaplar genellikle borç kalanı verirler?",
            "rightAnswer"   : "A",
            "choices": [
                "Aktif hesaplar",
                "Pasif hesaplar",
                "Kâr hesabı",
                "Gelir hesapları",
                "Kaynak hesapları"
            ]
        },
        {
            "id"              : 2,
            "questionText": "İşletmenin borçları ve özkaynaklarının toplamını belirten terim hangisidir?",
            "rightAnswer"   : "C",
            "choices": [
                "Sermaye",
                "Kasa",
                "Pasif",
                "Büyük Defter",
                "Yabancı Kaynak"
            ]
        },
        {
            "id"              : 3,
            "questionText": "İşletmenin Mevcutları 70.000 TL, Alacakları 30.000 TL, Borçları 45.000 TL ise Özkaynakları ne kadardır?",
            "rightAnswer"   : "A",
            "choices": [
                "55.000",
                "5.000",
                "85.000",
                "35.000",
                "45.000"
            ]
        },
        {
            "id"              : 4,
            "questionText": "Çift taraflı kayıt yöntemine göre ticari işlemlerin sonuçları için aşağıdakilerden hangisi söylenemez?",
            "rightAnswer"   : "B",
            "choices": [
                "Bir varlık hesabı artarken, diğer bir varlık hesabı azalır.",
                "Bir varlık hesabı artarken, diğer bir varlık hesabı da artar.",
                "Bir kaynak hesabı artarken, bir kaynak hesabı azalır.",
                "Bir varlık hesabı artarken, bir kaynak hesabı da artar.",
                "Bir varlık hesabı azalırken, bir kaynak hesabı da azalır."
            ]
        },
        {
            "id"              : 5,
            "questionText": "İşletme alacaklarını nakit olarak tahsil etmişse hangisi doğrudur?",
            "rightAnswer"   : "A",
            "choices": [
                "Bir varlık hesabı artarken, diğer bir varlık hesabı azalır.",
                "Bir varlık hesabı artarken, diğer bir varlık hesabı da artar.",
                "Bir kaynak hesabı artarken, bir kaynak hesabı azalır.",
                "Bir varlık hesabı artarken, bir kaynak hesabı da artar.",
                "Bir varlık hesabı azalırken, bir kaynak hesabı da azalır. "
            ]
        },
        {
            "id"              : 6,
            "questionText": "İşletme borçlarını nakit olarak ödemişse hangisi doğrudur?",
            "rightAnswer"   : "E",
            "choices": [
                "Bir varlık hesabı artarken, diğer bir varlık hesabı azalır.",
                "Bir varlık hesabı artarken, diğer bir varlık hesabı da artar.",
                "Bir kaynak hesabı artarken, bir kaynak hesabı azalır.",
                "Bir varlık hesabı artarken, bir kaynak hesabı da artar.",
                "Bir varlık hesabı azalırken, bir kaynak hesabı da azalır. "
            ]
        },
        {
            "id"              : 7,
            "questionText": "Bir borcun nakit olarak geri ödenmesini hangisi açıklamaktadır? ",
            "rightAnswer"   : "D",
            "choices": [
                "Kasa ve Borçlar artar.",
                "Kasa ve Özkaynaklar artar.",
                "Kasa ve Özkaynaklar azalır. ",
                "Kasa ve Borçlar azalır. ",
                "Kasa artar, Borçlar ise azalır. "
            ]
        },
        {
            "id"              : 8,
            "questionText": "Bir dönemin gelirleri ile giderleri arasındaki olumlu fark neyi gösterir?",
            "rightAnswer"   : "A",
            "choices": [
                "Kârı",
                "Zararı",
                "Varlıkları",
                "Kaynakları",
                "Borçları"
            ]
        },
        {
            "id"              : 9,
            "questionText": "İşletmenin varlıkları 115.000 TL, Borçları 75.000 TL ise Özkaynakları ne kadardır?",
            "rightAnswer"   : "B",
            "choices": [
                "190.000",
                "40.000",
                "45.000",
                "75.000",
                "35.000"
            ]
        },
        {
            "id"              : 10,
            "questionText": "Dönem içinde işletmenin Varlıkları 40.000 TL artmış, Borçları 20.000 TL azalmıştır. Yıl sonu sermayesi 138.000 ise, dönem başı sermayesi ne kadardır? ",
            "rightAnswer"   : "C",
            "choices": [
                "58.000",
                "68.000",
                "78.000",
                "88.000",
                "98.000"
            ]
        },
        {
            "id"              : 11,
            "questionText": "Hesapların sağ tarafına kayıt düşülmesini gösteren ifade hangisidir?",
            "rightAnswer"   : "D",
            "choices": [
                "Hesabın bakiyesi",
                "Hesabın kapatılması",
                "Hesabın açılması",
                "Hesabın alacaklandırılması",
                "Hesabın borçlandırılması"
            ]
        },
        {
            "id"              : 12,
            "questionText": "Aşağıdakilerden hangisi asli hesaplardan biri değildir?",
            "rightAnswer"   : "D",
            "choices": [
                "Varlık Hesapları",
                "Kaynak Hesapları",
                "Borç Hesapları",
                "Nazım Hesaplar",
                "Sonuç Hesapları"
            ]
        },
        {
            "id"              : 13,
            "questionText": "Gider hesapları için hangisi doğru değildir?",
            "rightAnswer"   : "B",
            "choices": [
                "Artışlar için borç kaydı düşülür",
                "Artışlar için alacak kaydı düşülür",
                "Dönem sonunda dönem kârı/zararı hesabına aktarılır",
                "Sadece borç bakiye verir",
                "Satışların maliyetini içerir"
            ]
        },
        {
            "id"              : 14,
            "questionText": "Aşağıdakilerden hangisi düzenleyici hesapların özelliği değildir?",
            "rightAnswer"   : "E",
            "choices": [
                "Hesapların net değerini göstermeyi amaçlamaktadır.",
                "Aktif düzenleyici hesaplar pasif karakterlidir.",
                "Pasif düzenleyici hesaplar aktif karakterlidi",
                "Varlık düzenleyici hesaplar pasif karakterlidir.",
                "Kaynak düzenleyici hesaplar pasif karakterlidir."
            ]
        },
        {
            "id"              : 15,
            "questionText": "Aşağıdakilerden hangisi nazım hesapların özelliklerinden değildir?",
            "rightAnswer"   : "C",
            "choices": [
                "Bilgi vermek için kullanılmaktadır",
                "Hem borçlu hem de alacaklı olarak çalışmaktadır",
                "Varlık hesaplarını etkilemektedir",
                "Hesap kodu 9 ile başlamaktadır",
                "Geçici hesaplardır."
            ]
        },
   ]
};